華員會極力爭取公務員下年度減薪最少10%！

公務員群組不斷傳出此消息！
《華員會》
(一)
消息來自其他公霧完群組，想確認此消息↓是否屬實：
有傳華員會下星期約聶局長傾減人工，仲話提議唔好超過10%！

(二)
有知情人士透露，話華員會早前話建議暫停酬調查3年不成功後，現繼續玩嘢，下星期會約見公霧完事霧局局長，傾建議全體公霧完出年減薪最少一成，話要同市民共渡時艱咁話.....

做慣奴材

唔炒人你仲想點

痴撚線

又係哩班仆街

JRE神工EOI: 7萬3人工減7300

邊個反對就邊個犯國安法？

又要宣誓又要減人工仲有邊個肯去做

試緊公務員底線

真係會減咩，最多咪凍多年薪

減一成咁少邊到得
一於放無薪假
邊個唔放就係違反國安法

You are fake news

減5成班公墓猿都唔會走
公墓猿冇一隻係無辜

當我地公僕係咩

要同支那睇齊

其實一路放風話要減 之前仲有風向話要郁長俸
減薪(除左黑警)唔係天方夜譚

好多人話中共大把錢可以印
問題係中共係要攞香港來幫佢賺錢
唔係反過來佢要攞錢幫你填數

預計未來經濟大幅惡化
收入有增無減
經常開支 所有野都要減

失業率6.x% 個前題是 今年3xxx億

下一次香港公務員薪資要調整到同大灣區公務員一樣

真係會減咩公務員支撐成個樓市嫁喎

支那連維穩力量
城管，公安 都要裁員，減20%人工

香港公務員算條撚

如果真係減，好多剛入職officer grade既人會跳樓大部份借9成上車喎屌

最大舊錢係養班退休廢老 cut佢地資源最細影響

腐乳話最多可以減到97水平

佢哋自己有得加完之後
仲想減我人工
佢地上次先話凍薪
但係自己又有得加
今次減完我人工之後想自己加多次？

坦白講 減10%人工都仲係同出面脫軌

但係政府減10%，出面就肯定減12%

樓市gogogo驚hi

出面炒緊人添啦 工都無得開

政府減完 出面 有晒藉口郁人
起馬減幾成/炒啦 一齊攬炒

之前好多po話冇事架
淨係飲食果幾行出事喎

關佢地撚事
今年蝕3xxx億
依家仲話要搞明日大嶼 咁又6000億

出年因為經濟惡化 隨時又赤字2000-3000億

唱反調促煞停放寬2元乘車 葉劉：要量入為出

吹到減好多，然後中共出嚟扮叫停，無成本換忠犬

政府赤字咁勁好難好似過去十年咁年年加人工

前排退休個班既長俸有得加
現職反而無得加已經夠好笑
同埋D級以上個班減10%既總數已經多過減下低班既錢

記得公務員開支係千8億，減兩成可以慳返360億，唔錯

我覺得除左黑警
所有職位都會減

扮叫停無用
問題係經濟衰退 + 巨額財赤
唔係叫幾句口號就不存在

連強國無限錢
6月果陣都話廣東公安減薪20% 炒左一堆城管

豬持

cut 左長俸已經每年慳 30%

Gchi華員會

贊成

華員僧班仆街咬緊糧既多
長糧就加
現職就減正仆街

要啦

減30%都得呀
大大聲同你講 政府帶頭減

Btw全香港都減人工既話
唔知樓市仲可唔可以gogogo

唔鐘意咪quit囉

公 務 員 薪 酬 及 有 關 開 支
2019 至 2020 年 度
款 項 佔 政 府經 營 開 支百 分 比
1,356 億 元 25.91%

資 助 機 構 員 工 薪 酬 及 有 關 開 支
2019 至 2020 年 度
款 項 佔 政 府經 營 開 支百 分 比
1,369 億 元 26.17%

分分鐘呢班退休廢老嘅長糧支出仲大過現職

政府帶頭減，私人市場跟住減，另類攬炒

長糧果part唔少野

仆街到

Yes 公務員造反又點
香港難聽少少就已經係軍警國家

只要黑警人工唔減
邊個上街就拉邊個 捉到就炒邊個

而且為減人工遊行
根本號召唔到人同你抗爭

仲有工翻 點會上街
最大訴求係翻工

食屎啦

支持減人工

係
政府都減
出面班人仲唔同你減到15%咩

一定唔會走同罷工
人工太高了

減20%都會狗衝

公務員減咁多私人公司一定會跟住做

醫管局一日wfh都冇仲要減人工

呢D仆街野一定跟到足

好似差唔多3，4成
個個退休前升盡
再每個月出退休前糧既1/3
香港全球平均最長壽
近十年退休潮個人數超多

報考人數肯定繼續破新高
你洗鳩擔心

叫高層減薪唔得咩？

華員會所有人減長糧10%就差唔多

啲廢老好鍾意退休前放晒幾個月大假，即係唔洗做收錢，笑撚死

華員會唔係公務員咩？自己要求減人工

呢理退休廢老
佢地長糧係咪跟住減先
在職凍薪 減薪 佢長糧又咪照加
食得最撚多係佢地

佢哋每個月有差唔多4日假
個個星期要放一日先唔爆假
呢啲福利要馬上cut喇
一係出8成糧咁想慳錢

長糧係咪一齊減先

跟本就係一個財政的無底深潭
對社會零貢獻，又愈黎愈長命
然後又用退休前最後職位人工計數而唔係用佢成個公職生涯計數

2020年5月，華員會發出公開信建議政府把全體公務員的薪金凍結3年

d link係google drive pdf黎
自行決定睇唔睇
仲有其他閪野

今時今日既香港政府
洗撚驚你華員會咩
搞清楚政府既服務對象未呀

入會減自己人工
咁神奇既野都有人信

減晒佢就差唔多

自減 換長糧

有冇咁誇張
買得起樓都起碼搵40k，40k變36k係辛苦d，但未至於跳樓

仲未計會每年跳point，變相人工只係少左5%左右
一樣係好高

9成按 唔夠就係唔夠

恥笑完空姐又到返公務員。
BTW依啲咁嘅post都上到熱門，求其打幾句嘢話公務員群組廣泛流傳就講到真嘅咁。

減10%都係高過市價多多聲喎
身邊有人最近考到入政府 人工高咗3倍有多

幫老細游說減人工？

等佢地宣誓晒效忠党先扣，有怨言既全部違反国安法

華員會上年話凍薪3年

爭取減薪喎，擺明同政府扯貓尾

上次咪又係咁 擺明一早收到風

班狗會點諗

主動爭取減薪

黑警幾時陀槍遊行？

公務員都10%

私人工會唔會渣都無得剩？

大陸人工幾多丫
咁支持融合
點會唔包人工

不如爭取舊制減少啲
新制減多啲兼夾份工唔係鐵飯碗仲好啦

收長奉個啲係咪應該要宣誓埋
你收朝廷奉祿又唔宣誓？
加上長奉而家已經不合時宜 先唔講班老屎忽效率低 但福利咁豐厚
有一班退左休仲收緊錢 年年仲有得加 加仲要多過現職
唔知係咩玩法 建議取消埋長奉 用呢筆錢救下而家被裁既人

班狗唔會計啦

有國安法可以取消長俸
唔取消暫停十年都得

cut 佢哋 OT 應該會

睇邊行it 出面仲加緊人工

去左外國住都收長俸
直頭勾結外國勢力

反正NGO 老師 護士 都一齊減 齊攬炒

唔驚
反正出面人工低
你地班垃圾人工高

應該共產黨話要減

好

哪裡有壓迫
哪裡就有反抗

所有壓迫都係我哋抗爭的助力

小心五毛pr開始帶風向恥笑、踩低被壓迫者

新制已經冇肉食

關咩事

支持
反正啲老野又無力搞暴動
要開刀一定整鳩死佢地先

政府帶頭減 私人又減 大家一齊減 物價唔減

減幾多都係最後贏家
因為出面會死得更慘

支持

咁我地更加要大力支持
解雇50%公墓員

大陸深圳最低級既辦事員計晒福利，年薪最少20 萬減條毛

標題:
華員會極力爭取公務員下年度減薪最少10%！

內文:
有傳華員會下星期約聶局長傾減人工，仲話提議唔好超過10%！

深圳公務員人工with bouns 其實唔低過香港好多
有過之而無不及

想俾理由私人企業再減薪
奶共狗永遠企喺人民對面

好呀，最好二級工人同辦事員拉埋一齊
利申：速大 中佬 2020fg，為左3年上公屋鳩沖緊wm2

人地可以枱底收錢 香港公務員可以試下既習大大都係萬幾一個月

自己申請減 自己友人工
自己同上面領工. 苦就大家一齊受

首長級個班撚屌全部減10%咪得

退休金就年年加，屌佢老母

wow

長俸跟通脹 除非通縮既姐

人地係苦肉計咋

如果依家唔講定減幾多

下年計返今年個經濟數據計公務員薪酬調整既話,分分鐘減得仲甘

黎緊依五年，薪俸稅／利得稅收應該唔睇好。
又要明日大嶼，又要俾Pension
應該凍薪三年搞唔掂，真係要減

有聽聞過 班友係on9仔嚟 全部退休公務員 減就減現職 唔減長俸 屌佢老母

呢班係長糧佬，減鳩你現職咁自己長糧咪穩陣囉，死仆街嚟

宣誓效忠共產黨

所以你死你事
唔好旨意會幫你爭取倒d 咩野
除非搞鳩佢長俸啦

不嬲都加就多過出面
減就永遠唔減

it我朋友FG做一年之後岩岩先加左5k

支持，建議攬炒

唔擺工呀拿

重要出電子貨幣啦屌，全份糧直入支付寶啦屌

公務員+ 政府資助機構一齊減

之後蔓延到私人公司

大家節衣縮食唔消費

死亡螺旋開始

老共組織，跟黨走

最高AO五皮幾高，正常EO就三皮幾，你個fd一萬蚊做EO定搵萬五做AO？

開天殺價啦
講到10% 先再殺到5%話成功爭取囉

老細：政府都減10%，你唔係唔減8% 丫？

減一半啦屌你老母

取消長糧咪得囉華猿會

減公務員係咪代表連紀律部隊同醫護都減

搵萬7 變搵point 27

😂今年朋友big 4 都加人工
真係屌你老味政府

幾時肯cut9晒佢地啲長糧
假又多野又唔做

凍薪不成求減薪

Cut現職長糧啦屌
成撚日放假俾哂啲野其他新制做
養住十幾萬隻懶鬼養到死嗰日

香港只係中國一個小區，香港公墓員嘅人工，冇理由高出大陸同僚咁多，咁樣太唔愛國了。香港應該同大陸睇齊，特首人工不能高於市長，警察人工同公安掛鈎，其餘類推。

想趕曬d內奸走

私人公司點會睇政府減唔減人工， 依d都係公務員自己傳出黎

大把呢D人啦

有朋友有BNO 又想去英國, 又想入政府，話宣誓都唔驚，搞唔到佢，減人工都話照想入。 (本身佢搵錢能力低，唔係淨係計人工，投資都唔識)

人人有自己選擇，理唔到人咁多。我自己就唔會入。

呢個咩會黎

叻仔，出面搵唔到都做到ao 都幾大壓力，身邊全部blue blood 劍牛

一年請得45個，係政府人工最高個post，唔代表政府工呀嘛

類似工程師類別既專業職系

減高層 中層 底層 唔減 我支持

仆街，cut撚咗自己長糧我就真係會覺得佢係為香港好喇

其實有唔少專業職系都係咁唔好咁短淺
專業出面唔值錢

工程出面狗也不屌

減中高層
人工始終高好多 減左都唔會唔做
要走既出面既人會入去

底層唔減 始終要好多aco Co 做野
Eg 運輸署咁

今日起Cut長俸 佢地本身都有公積金
無錢可以拎綜援

Cut房屋津貼

你係話按左定未按先
按左既話理得你冇收入，總之你還到錢比銀行就冇問題架啦
依家又唔係冇收入，只係9折姐食少幾餐買少d野一年去少一次旅行都係返哂到
未按既話...咪等多1、2年囉，儲多左錢話唔定買得仲貴d

再唔係如果信得過同屋企人關係好既咪搵屋企人做擔保人
人工升返再除名又得

上面個巴打唔知其他職系出面入面個差距真係幾倍

Point 10 就會中層嫁啦 point10好底人工啊

真係要叫新公會出聲
長糧無必要 一定要取消

我諗得醫生，牙醫果堆出面係嬴政府
律師generally 政府都羸私人

減人工唔出奇 出奇既係由工會自己提出咁撚 On9

剛入職驚西
年年跳pt有排跳

有國家法護航，使閪靠高人工令公務員屈服，邊個唔跟，拉

要減就減長俸啦

on9 跳pt 如果pt愈減愈多 咪同無跳無分別

反對的違反國安法

減一成？起碼減一半啦屌，邊個反對即係反政府犯国安法

逼人出國搵食

警犬帶頭減未

咁應該cut佢老母個長糧一年先啦，共渡難關嘛

反對or辭職就國安法

華員會成班大部人退休或就退休
長俸計通帳
唔退休等長糧
用佢公務員生涯最高人工
減一半只要max左point
對佢退休無影響

請pin

呢班老屎怱攬住份長糧 樓又供完
係要害死香港先開心

政府 -10%，
醫院、老師、NGO就一齊減，最後私人公司跟埋

冇腦

減現職人工
保長糧
只有mpf個班有影響

咁起碼唔會俾佢過壓測少咗啦
除非年年都減好多
一個pt差唔多5%嫁
年年都減咁多就冇野好講

現在個班舊制
就算減人工都無影響
係用佢最高人工計長糧
max左就無敵

不如新公務員都爭取減長糧10%啦

佢地真係痴撚線

紅到黑 傀儡工會 唔出奇

會減
但加point
散仔會要求加point
同做夠5年考試合格就等於現在做18年個人工

爭取即時停止發放長俸啦屌

點解咁多人覺得私人工係跟政府
一向都無關係，年年政府薪酬報告都吹出面加4%，所以政府都要加4%
實際私人工邊有加4%.......
如果私人工係跟政府，咁政府年年加4%，又唔見私人工有加

*新公務員工會

360億有咩用

如果爲左減人工遊行
港共開心都黎唔切
即係取消五大訴求

Cls

減夠三成啦dllm, 出面no pay leave 每兩個月放一個月

祝公務員 年年有今日

唔對路，有啲野爆咁。
可能下月頭有大事發生

快啲減佢地啲 成班廢柴唔做野 服務又差

10%咁少，起碼30%啦

私人公司點會跟政府

入去都唔洗做野 有邊個會唔肯

不嬲都會make reference

唔減都大條道理可以唔加

加唔會跟, 減一定跟

Cut 長糧

上面AO個case 唔係佢本身萬七蚊既工可比吧...

可能其他職系係咁情況，唔太熟

做金融真係聽得太多數字遊戲五年十幾萬，半年bonus，出bonus 買land rover etc

In general 政府工係唔差，只小乜專業都無都有機會考到eo ao 呢d”好工”

違反基本法wor ching

舊制全部收皮先講
首長唔出糧十年
再減就得

做緊公務員都覺得唔會
唔明點解班傻仔好鐘意咁講
又鐘意計每年加薪當老馮
而家無得加唔知佢地點算

加落附件三

最簡單睇中位數，中位數%升幅無輸政府其實

華員會好多會員係退左休拎長俸，減現職人工但唔減長俸係華員會策略

Cut晒班退休後服務合約省唔少啦

公務員減，私人公司就跟住減？

我屌你班公務員啦。

釋法

而家都就快一國一制
根本要跟中國大陸公務員薪酬機制啦下
宣誓擁護基本法 效忠特首國家
一國一制公務員薪酬

有中央關懷愛護
好明顯唔收長糧都好條件過97前比人殖民啦
唔係唔滿意呀

ha又跟

華猿會班仆街9成都退晒休食長糧
減人工都唔會影響到佢哋
係就建議政府減長糧啦

私人市場 跟減唔跟加

新制重邊有鐵飯碗

咪玩啦
中層講緊4萬＋最少

好想試下係咪真係出面會跟

我指取消埋三年試用期,變做私人市場果種一個月試期果啲同埋可以郁啲就炒咗你,華員會敢做就話佢勁

今次要警隊一齊合力，以前一凍薪就影響團隊士氣

都鐵啦 冇事冇幹唔炒人

巴打你太年輕

Pt 1-9 低
Pt 10-33 中
Pt 34-49 高

私人工 係睇同業囉On9

大部分公務員都跳唔到出去 比屎都要食架啦 真係最top個批就話邊度都撈得掂啫

唔識唔好沖出黎
依D野一搵就有

減撚到咩

點會, 大把黃絲都爭住入
加上入左佢地又唔敢反抗政府

減資助機構員工人工咪得

我會養我公僕女神
私有化她

相信會cut 合約工先
點會搞親生仔女公務員先

減20%都唔緊要呀

俾我6點收工就得

一減人工樓市即刻冧

通常政府加4%，出面至少多政府1%-3%

以前咪減過...

快d減
齊齊睇炒家輸錢

傻仔 個個叫政府帶頭減
私人工再仆多兩成

舊制老鬼把持
唔減驚第時無錢出長糧

當年幾多銀主盤破產人士
政府cut哂班合約工
再減薪

依家樓市企硬
政府仲帶頭請人
招聘AO/EO/ACO

短期都唔使諗

聽人者講華員會買電器好平，真的嗎？

公務員減薪10%
換私人市場抄100萬人
幾好吖 抵

宣左誓
違反國安法炒得
又慳一筆

歷史上係減過
減到要打官司

我唔知你講既你乜
我係唔識
但我認為point 10係基層

其實我都想睇下會點好想快啲減

梗係減完再縮短上班時間啦，減到 6:48 就差唔多

應該無可能
基本法話要不低於原本標準

其實私人減得深大家咪更加無顧慮去外國， 保留實力打國際線
D 公務員越高層出到去就越無競爭力

巴打你真係好撚低能 好多人為左唔洗OT先入公墓猿 例如我
我出番去做仲高人工啦

所以啲傻仔笑政府減人工真係好on9

好多盲撚

唔係得ao有pt 27架
雖然單一職系一年佢請最多人

政府工人工高到脫晒節,減少少點會影響私人工,何況真係做實事既私人工點會減

總之喺兒登 做公務員一定係垃圾 地底泥
大把PO 啦

過左pt19先中層

你認為姐
我都可以認為pt 30係基層
上邊已經講左
政府1-9係低級
10-33中
34到尾高 因為pt 34開始有其他津貼

連登仔真係智障多

我都支持公務員減一成 私人減夠一成五至兩成

比國泰

一定樸出來叫價，影響團隊士氣，壞榜樣，社會不穩

爭取-100% 齊齊做義工

全港攬炒一齊減

仲放埋D SL 添。

講真政府比出面私人工同grade普遍高20%人工左右
減20%人工
肯定唔會有人辭職
報考人數亦唔會減少

你人工高咪因為OT囉
如果你番多一兩個鐘就有雙倍人工就另計
否則都無人會想走

10已經係中層 但d假好似pt14之後會加
唔知18定幾多可以apply個唔知咩津貼

呢個事實 人工太離地

最多減到1997 年個mps

咪撚弱智啦小朋友 你番過工未呀
O唔OT到唔到你簡呀

人工已包
依d野預左

人工低又ot就真正極品閪中之閪

政治任務

政府繼續招聘先好笑 神早應該凍薪 停招聘

大把專科都係pt 27 engineer, 天文堂科學主任

連登解讀 ： 我啲朋友都入哂 50k起薪
唔明點解咁多人搵15k

釋法咪得囉

Engineer point 32

黑警:政府點敢減我地人工, 反而應該叫康樂會會長撰文要求政府再加我地人工

連登仔最期待既畫面出現喇

留名睇連登仔減20%都仲死撐攬炒成功

係咪要同支那公務員人工睇齊？
支那一個月幾千蚊人仔

又想分化公務員

唔信，但減完公僕都係照做

Exact7ly

減100%喇，唔好煩

真係睇齊都未必係壞事
袋底唔知收幾多

減就快
班奴隸照做

公務員宣誓擁護政府、效忠特首。反對減薪即係反政府，應該即炒再加多條國安法

between fake news
連公務員secrets 都唔見有post
點樣有流傳過

仲要大量招聘

公務員secrets 有

流嘢都討論咁耐

都幾撚明顯係流料仲要係華員會 關乎錢嘅嘢點會唔會搞到自己 呢幾日已經睇得出啲連登仔幾撚仇公務員 空姐

減高層/紀律部隊鍋好拿屌

跟車太貼遲早俾對家笑9連登仔無撚腦

佢地搞鳩現職咋，長糧繼續加佢地就袋袋平安

你真係諗多左

唔洗諗咁多
睇完政府個開支表各有諗法
睇下遲啲咪知

今年出面都加3至4％
即使cx都有加
政府薪酬調查都係應該加薪但係凍薪

咁快講下年減薪唔撚再凍 真係返工唔撚做野

你班公務員真係坐撚住左個腦，出面減人工就隨街係，加3-4%就真心見唔到
利伸： 公司減左15%人工

聶德權：擁護效忠天經地義 難想像僱員與老闆對著幹

有基制唔跟無端端減10%？

邊班人支持送中,國安法同放武漢肺炎入黎？

呢樣無問題，但三萬肯咩？定係佢地不減反加？

當初叫得最大聲果班傻閪發覺黎緊畢業搵唔到工

今年機制夠話加啦，咪又係凍薪

我當初已經講左一百幾十次，公務員減5%，你係老闆點都減15%。

公務員衰，普通打工仔只會衰多幾倍。但連登仔只係話公務員得條底褲係黃，佢地減50%人工亦係抵撚死。

但睇嚟今舖佢地都要中回力標。

如果你話差

真係未到果個水平

果陣周街銀主盤

柏X莊幾多人入

你就明咩事

私人奴工咪減lor,最好逼更多人去uk移民

高官加薪
但低級減薪

97後幾年已經立左法
退休公務員會用在職期間最高年薪黎計算長俸
所以慣例（人緣好既）就退休既舊制公務員會升佢職，托升佢人工2年，提高佢份長俸

無論點玩，都係玩緊班後生/新制

班友都人走茶涼，冇哂bargaining power, cut長糧咪cut囉，駛比面佢地

一齊減攬炒最好，等人疊埋心水去英國移民

仲話提議唔好超過10%！

姐係點

無咗關係法 外資慢慢撤走 政府稅收大大減少仲要起明白大嶼 公務員點會有好日子過

或者傾好左60退休 齊齊牚
幾時先幫吓新制爭 30天 VL

有冇曾經討論過香港冇錢時減開支
先 1. 減薪 2. 減福利 3. 生果金 4. 減長俸

金融，big 4
只要1日仲有得上市，1日都仲有利用價值

其他行業?
貿易，中美就算宜家停戰，中美生意都唔會多返
運輸，中美唔好返，無咩野比你運

旅遊，起碼死3年
飲食，無遊客，只做本地唔撐得耐

政府再帶頭減埋人工，會變成2次打擊
望就望777咪on9批減人工，一批左真係無果樣整果樣

唔停得
因為SARS果期停左6，7年，結果舊制果堆11年開始大退休潮（55~65歲）

結果SARS前果堆公務員能力差都可以升職

由13，14年開始，你唔花底，正常少少，做過該部門NCSC已經上waiting list轉正
你諗下，連政府都要強行升10年內入職既人，你就知政府內部已經無人可升

你每升1個，就要請返1個新人fill位
下邊本身人手短缺，你再cut位根本做唔切
除非佢地cut job，反正大把無謂job

點解你會咁覺得你講多幾百次都唔會增強說服力

姐係點，老細話，雖然21年個經濟好返d，但政府話減5% wo我們跟減15%啦如果政府真係減，呢個決定只係反映滯後，or 其他政治考慮，同整體經濟有乜關係

私人市場係市場定價，由成本利潤供應需求作商業決定，政府減人工點解私人一定會跟減？得左十幾萬人點決定三百幾萬勞動市場？影響十幾萬人會令香港通縮，會唔會太睇得起公務員

唔記得年尾定年頭，仲話聘一萬個公務員，3萬有時限職位。
對現左未?

首先要Cut長糧

公務員不嬲市場指標啦
都係果句啦 做中資公司又笑公務員底褲黃果班 辭撚左職未呀

爭取減薪
乜料

因為佢地驚 好驚

其實係應該
-10%都未還得返早5年加多左個幅度啦
但一定唔會成事

邊個唔認同邊個就犯國安法
可以報警

Boomer 要瀨埋最後嗰滴先肯入土為安

其實你又啱，雞撚咗班 PRSC 慳返唔少

依家停得，你睇下解凍完入果班
勁爽皮，上哂極快車，焗住升
然後遲1-2批果埋都快
依家都退左七七八八，依家計起再5年左右走剩回歸前入果大堆

依幾年入政府已經叫遲入
非學位職系都要Max point 先有機會升
1:1 1:2 果啲都算係咁，有啲部門金字塔編制衰到貼地
1:3，1:4都夠膽死 唔開部門名了
EO果啲都慢左好多啦

除非幫老細含 刷哂鞋 同做野Chur爆博上位果堆唔計

唔知佢係咪又入哂數日常招聘都計入去
果到都幾千個啦 ACO/CA佔最大份
一萬個? 吹咁大

但NCSC就真係有出力請既

出面都有減，公務員點解唔洗減！
最低層唔減，越高層減越多！

你咪估下如果政府即時宣佈減20%
啲老細係咪仲想保持現時薪酬?
打工仔夠膽走? 易搵到工?

腦細實係想劏人，無籍口姐，
「鐵飯碗都減，點解你地唔減得?」
一車車大學生失業，無人做藍領
18年果班都未必撈得掂
19年未搵到，上年打仗咁，正常的
20年又出哂黎，你覺得是但有份11-13k文職有無人狗衝
90後都搞唔掂，00後又出黎了

減多啲囉

依家個市恐怖在人工減緊，但物價無跌，樓價更係繼續升

從來香港政府主要收入唔係薪俸稅。

香港基本上靠賣地收入已經夠所有打工仔唔洗交稅依家睇下有無財團仲肯天價買地先喇，始終變數真係仲係好大。

有林鄭個仆街9成Plan
自然令到樓市更加唔理性 幾貴都大把人排隊入飛
當然實情係 想要你地個個每個月差人幾皮野 迫住嗌我要返工 拒絕攬炒

實際目的就大家都明，但依家經濟咁跌法，睇下有幾多人供唔起樓。

班廢老早供斷咪無事囉，呢2年新上車果班先大鑊。

Numbers don’t lie

2002-06政府減左8-10%，同期中位數淨加100

希望我腦細唔會市好個陣話鐵飯碗無bonus 你地點解有

之前點同 e加無限qe 錢唔值錢 繼續通漲

支持啦呢d

人地政府有standard
唔識唔好沖出來

好重既書卷味，lets see，結果好快揭宗，順道祝你篇論文拎到Nobel prize

樓上都on9，係咪做公務員做到咁on9？
出面公司會無啦啦減15%人工？我做左銀行咁多年都未試過減薪，年年加人工，頂多市差加少啲

pt 10或以上就係中層
你以為中層好高人工？

你覺得係咪係，我公司都講緊下年起碼減5%
銀行？下年你未俾人撚swift先傾啦
好抱歉原來好多人都未prepare要過真正艱難既時間
你以為香港仲係ifc？interesting
攬炒好快到，但你ready未？

我又真係未試過
你做邊行？乜野公？月入幾多呀？ 間公司可以西到講明下年要減5%人工，揾工轉啦

做金融，中意分析下姐

姐係點....繼續通脹咪姐係人工會加囉

因為17萬鐵飯碗減所以390萬勞動市場要跟減，好似係

減咗都仲係好高 一樣大把人狗沖

減人工好正常姐
你當盈富基金咁睇 而家幾個行業收皮 大市係跌 咁你作為指標當然跌

基本法係香港人心中的女神 共產黨身下的婊子

基本法係歷史文件

其實公務員人工真係太高

同一時間黃店又開分店

如果私人工係睇同業, 第三波個陣就唔會係咁屌政府唔帶頭WFH啦

明明係私人市場某啲閪工低
專業工種 同出面top tier睇齊咋

哦
係啦一定係跟政府啦
唔係個個工種都咁易replace架on9仔

好明顯未撚畢業扮在職人士
個市根本無咁差
純粹做自由含 奶開支那果班先出事

cut 埋長糧啦屌

其實係保就業頂左最難頂果波……
好多中小企都半停頓
做開自由含，奶大陸果堆職位佔香港起碼10，20%
果到死左一半，影響既係窮人

宜家金融，銀行，食緊中資回流IPO
就好似上年貿易同運輸食緊貿易戰尾水大購物

中產果班日常生活有縮水，d錢大手去投資股樓
下邊窮人根本無點受惠

基本上，死窮人

華員會班撚屌長糧狗

幾時都死窮人架啦
古到今來 發生咩事都係窮人死先
有邊次唔係窮人死先

你咩公司呀

睇齊？
3年垃圾n展 70k
出面私人30k

咁又係，連登個個都專業人仕，冇得被取代架麻
冇job做專業人士都照炒啦叻仔
試過經濟低潮時一個人做三個人野未？
你睇下保就業完之後咩環境先係度牙擦擦啦

第一次見減人工要爭取

你畢到業搵到工先再講呢d廢話啦

指你老母標咩

hehe畢業，多謝你睇我睇得咁年輕
下次請你飲返round

係都減老屎忽啲pension啦

一句講哂 減完都好過大部分留言既人就睇下到時普通唔洗chur既私人工個package會唔會好得過政府工

走狗指標

公務員薪酬唔係指標 唔通跟你份牛工做指標咩
定未出黎做過野呀 做撚完功課先上網啦

係係係

減人工同招聘 好反智 係咪某個紀律部隊好等人手

支持，同市民共渡時艱

你打過私人工未
好似it為例
今年加人工呀
關政府工咩事？

仲係呢套論述係度自我安慰
你仲未搞清楚
而家香港民間唔缺錢
缺錢既係政府

政府頂唔順咪加稅囉
削弱金融中心功能之嘛

我屋企開公司 加人工就係睇政府加薪 當然要睇公司環境 你加唔到政府個價 班伙記都嘈啦 相反一樣

Google下先啦傻仔

又唔撚見減支那新移民綜援10%
支那新移民全部遣返去深圳河以北咪得

減一半

你間公司有冇500人
攞政府做ref係中小企先會咁

大企業睇同業同盈利能力多因為資訊夠透明
你企業盈利能力仲喺度
出面差都冇可能講減人工

反之盈利能力跌
就算出面好都唔會加人工

500人就冇 百幾都有既
Btw 原來公司要夠500人先可以參考政府加薪幅度 學到野了

支持全部減夠50%+取消所有長糧

減得一次無反應自然有第二三四次

中小企定義好似係500人樓下

好似會計big4 銀行 法律界 金融 it
因為資訊透明 工作性質固定
呢d行業多參考同業 同埋 盈利

呢d企業一日仲賺到錢 盈利能力向上
你話夠唔夠膽講咩跟政府減人工

咁你覺得係政府工高？
律師係睇齊 Q左 70k
出面ifirm 可能唔只添

政府薪酬調整一定滯後，好似今年咁，係政府減人工之前，私人工一早已經調整緊，有乜可能係市場指標

Big4已經凍咗薪
有一間仲減埋
Bonus一個月都唔夠
整體嚟計少咗好多人升到職
但big4已經係最唔受經濟影響嘅一個行業

話唔會有事果班 因為依家真係未最差
唔驚 唔怕死 係正常
就好似袁國勇話會有事咁

無人識驚
或者連登個個都醫生律師

又話私人工跟政府嘅
做乜政府未炒人國泰炒8000個
做乜政府未減人工國泰減3-4成
賠錢呀政府！

一時又話政府參考私人市場，滯後一年
一時又話私人市場跟政府加加減減
點架，傾好邊個跟邊個未？
係咪做得政府工啲人都冇乜邏輯？

睇清楚
係爭取緊減人地人工
佢哋退咗休咬緊長糧嘅係繼續加

唔知搵咁少
Sor

今次PK了

所以咪話呢d企業都係睇自己盤數
咩跟政府加減
大企業真係wfc

唔理解點解退左休可以搞現職公務員

減退休長糧先易,佢地又唔敢搞事,減一半都死死地氣食咗佢啦,政府啲官咁撚蠢

支持減5成

買水炮車

一定高過平均㗎啦
政府大哂㗎嘛，佢就算要加都吹佢唔漲

成日覺得政府工係指標 傻傻地

大獲了

信你都戇撚鳩啦
私人市場搵得萬7蚊人工既廢柴會考到AO

問題係如果你有料入政府做POINT 27起薪既專科位
你喺私人市場點會搵得萬7蚊呀

見過兩萬考到ao

你睇下班管治團隊邏輯能力幾勁就知啦

華員會現時會長、副會長、理事等多人，均由現職各級的公務員及一部份退休的公務員所擔任。

查冊佢工會名單睇下入面幾多現職幾多退休啦

華員會主席係咬長糧嘅

無恥至極班人

華員會好似好多都係退晒休老野？

香港公務員大多數都係弱智

減薪真係唔奇 本身已經預庫房d錢會唔夠用，今年武肺仲要用左幾千億，之後仲要推明日大嶼

最後全香港仆街，應該會變成 私人市場同政府齊齊減人工 同深圳睇齊

你咪唔好信囉
你可以話佢做嗰行本身就係underpaid
AO salary grade 啫，又唔係AO

難以置信

你一定係做hr人才 睇人人工就睇到能力

是但啦
出面又有藉口一齊減
攬炒

最少10%
唔超過10%

x >10%
x <10%
解唔到

即係10%

big4假凍薪黎, 今年都有70%人照升, 一樣幾千至萬幾蚊咁加
唔係吹奏私人工 不過講返清楚個事實

好難講

有班人係講到政府-10% 私人機構就會-20咁
真係好好笑

7成人升已經少咗好多
未計都有唔少人比人逼辭職
加上今年四間都請少咗人

其實用big4嚟直接比唔係太合適
因為big4個structure唔容許佢唔升太多人職
我只係想講當big4呢啲相對唔受經濟影響嘅行業都有以上舉動
而佢啲客佔香港上市公司七成
啲客嘅fee就好大部分睇自己嘅profit嚟定
其實都反映出私人市場嚟緊情況有幾差

華員會為一己私利，引發公務員仇視政府，分化公務員並間接令全港公司跟著減人工，有意引起公憤及社會暴亂

華員會已犯國安法，拉得

D 公務員為左證明自己永遠都贏出面咩傻hi 野講唔出

而家港共驚自己破產， 好好笑

唔係, 佢地係想講自己加人工年年5%加跳point都well justified
總之我一定要加人工, 我唔加人工你地就一定會仆街
咁既說法

同因航一樣

有哂法律顧問幫手
唔會入到佢

你唔簽唔肯減咪炒
最多賠幾個月俾你加服務金

公務係講心唔講金 服務社會啊嘛

本身就應該出最低工資

好想知係咪真，又唔見有啲咩好實在嘅風吹出嚟

根本公務員加薪制度就on9
邊個發明又跳point又加人工加兩次
跳左point就唔好加人工啦

政府要吸納能人，係無花紅雙糧既福利之下，一定要靠呢啲方式去留住人才，否則沒法同私人市場競爭，長遠變成被架空既傀儡

過到黑警個關先算啦

因為公務員升職好慢。

巴打識啲野

問左林大總統未？